【武漢肺炎】2021 奧斯卡頒獎禮延至四月舉行 設新計劃推動平權

武漢肺炎疫情導致各地文化盛事延期或取消。雖然部份地區疫情已稍放緩，但奧斯卡金像獎主辦單位影藝學院（Academy of Motion Picture Arts and Sciences）周一（15 日）仍宣布，原定於 2021 年 2 月 28 日舉行的第 93 屆奧斯卡頒獎禮將延期至 4 月 25 日。

影藝學院主席 David Rubin 及行政總裁 Dawn Hudson 在聲明中表示，「這一個多世紀以來，電影總是在最黑暗的時期，擔任撫慰、啟發以及娛樂大眾的重要角色。今年也一樣，希望透過延長合資格參加評選的期限以及延期舉行頒獎禮，為電影工作者提供完成與發行作品的靈活性。」影藝學院宣布，合資格參加評選的電影上映期限從今年 12 月 31 日延至明年 2 月底，入圍名單則於明年 3 月 15 日公布。至於屆時會舉行實體頒獎禮抑或線上頒獎禮，仍屬未知之數。

這次是奧斯卡金像獎頒獎禮自 1929 年首辦以來，第四次延期舉行。前三次延期分別為 1938 年的洛杉磯水災、1968 年馬丁路德金遇刺以及 1981 年時任美國總統 Ronald Reagan 遇刺。

基於各地公眾娛樂場所因疫情關閉，戲院被迫停業，影藝學院月前已宣布更新報名資格，首度破例容許串流平台或自選電影播放平台首播的電影參賽。相關電影製作人須於首播後 60 天內，向奧斯卡評委專用平台 Academy Screening Room 提交申請，以獲報名資格。其他參賽規定維持不變。

推新計劃撐平權 改最佳影片入圍準則

此外，日前影藝學院發聲明宣布新計畫「Academy Aperture 2025」，以促進電影多樣性、平等、包容等。Dawn Hudson 強調，「在確保委員會之間擁有平等機會上仍有更多工作需要做...因此我們會繼續檢視我們的規則與程序，確保所有聲音都可以被聽見及欣賞」。計畫內容包括從第 94 屆奧斯卡金像獎開始，最佳影片的入圍數量將會固定為 10 部，不再是每年因應投票結果影響而有 5 至 10 部不等的電影入圍。

影藝學院表示，未來將為其會員與大眾舉辦一系列「Academy Dialogue: It Starts with Us」座談會，探討電影行業的種族、歷史、機會與藝術等議題，例如邀請影藝學院董事會成員 Whoopi Goldberg ，談論在荷里活電影中呈現出的種族比喻與定型造成的長期影響等。

推

現場